\SetVersePairs[
  {\item \VSup{23}Festína in adiutórium \TerminatioDI{me}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{23}Vinde logo trazer-me so\TerminatioDI{cor}ro.~\Responsorium},
  {\item \VSup{2}Dómine, ne in furóre tuo árgu\MediatioD{as}[ me,] neque in ira tua corrípi\TerminatioDI{as} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}Repreendei-me, Senhor, mas sem \MediatioD{i}[ra;] corrigi-me, mas não \TerminatioDI{com} furor!}
]{
  {\item \VSup{3}Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \MediatioD{mi}[hi,] et descéndit super me manus \TerminatioDI{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Vossas flechas em mim pene\MediatioD{tra}[ram;] vossa mão se abateu sobre \TerminatioDI{mim}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Non est sánitas in carne mea a fácie indignatiónis \MediatioD{tu}[æ,] non est pax óssibus me1s a fácie peccatórum me\TerminatioDI{ó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Nada resta de são no meu \MediatioD{cor}[po,] pois com muito rigor me tra\TerminatioDI{tas}tes!~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \MediatioD{me}[um,] et sicut onus grave gravant me \TerminatioDI{ni}mis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Meus pecados me afogam e es\MediatioD{ma}[gam,] como um fardo pesado me o\TerminatioDI{pri}mem.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Inclinátus sum et incurvátus \MediatioD{ni}[mis;] tota die contristátus ingredi\TerminatioDI{é}bar.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Ando triste, abatido, encur\MediatioD{va}[do,] todo o dia afogado em tris\TerminatioDI{te}za.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Quóniam lumbi mei impléti sunt ar\MediatioD{dó}[ribus,] et non est sánitas in carne \TerminatioDI{me}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}As entranhas me ardem de \MediatioD{fe}[bre,] já não há parte sã no meu \TerminatioDI{cor}po.~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Afflíctus sum et humiliátus \MediatioD{ni}[mis,] rugiébam a gémitu cordis \TerminatioDI{me}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Meu coração grita e geme de \MediatioD{dor}[,] esmagado e humilhado de\TerminatioDI{mais}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Dómine, ante te omne desidérium \MediatioD{me}[um,] et gémitus meus a te non est abs\TerminatioDI{cón}ditus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Conheceis meu desejo, Se\MediatioD{nhor}[,] meus gemidos vos são mani\TerminatioDI{fes}tos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Palpitávit cor meum, derelíquit me virtus \MediatioD{me}[a,] et lumen oculórum meórum, et ipsum non est \TerminatioDI{me}\-cum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11}Bate rápido o meu cora\Flexa*{ção}[,] minhas forças estão me dei\MediatioD{xan}[do,] e sem luz os meus olhos se a\TerminatioDI{pa}gam.~\Responsorium}.
}